questions = [
    {
        "question": "1. Что включает в себя система охлаждения двигателя?",
        "answers": [("Карданную передачу", False),
                    ("Радиатор, вентилятор, помпу", True),
                    ("Топливный бак", False),
                    ("Сцепление и коробку передач", False)]
    },
    {
        "question": "2. Какой тип двигателя упоминается в видео?",
        "answers": [("Электрический", False),
                    ("Двигатель внутреннего сгорания", True),
                    ("Гибридный", False),
                    ("Газовый", False)]
    },
    {
        "question": "3. Что такое трансмиссия?",
        "answers": [("Устройство для охлаждения двигателя", False),
                    ("Устройство, передающее крутящий момент от ДВС колесам", True),
                    ("Система управления автомобилем", False),
                    ("Элемент кузова автомобиля", False)]
    },
    {
        "question": "4. Какая подвеска установлена на передней оси автомобиля в этом видео?",
        "answers": [("Полунезависимая", False),
                    ("Зависимая", False),
                    ("Независимая типа Макферсон", True),
                    ("Рычажно-пружинная", False)]
    },
    {
        "question": "5. Как называется система, которая используется для передачи крутящего момента от двигателя к колесам?",
        "answers": [("Ходовая часть", False),
                    ("Трансмиссия", True),
                    ("Подвеска", False),
                    ("Электрооборудование", False)]
    },
    {
        "question": "6. Из чего состоит ходовая часть автомобиля?",
        "answers": [("Из мотора и трансмиссии", False),
                    ("Из кузова и подвески", False),
                    ("Из колес и подвески", True),
                    ("Из электронных систем управления", False)]
    },
    {
        "question": "7. Сколько тактов включает один рабочий цикл 4-цилиндрового двигателя внутреннего сгорания?",
        "answers": [("2", False),
                    ("3", False),
                    ("4", True),
                    ("5", False)]
    },
    {
        "question": "8. Какую роль выполняет сцепление в переднеприводной трансмиссии?",
        "answers": [("Охлаждает двигатель", False),
                    ("Передает крутящий момент от двигателя на коробку передач", True),
                    ("Управляет направлением движения", False),
                    ("Поддерживает устойчивость автомобиля", False)]
    },
    {
        "question": "9. Какая часть автомобиля принимает на себя нагрузки, возникающие при его движении?",
        "answers": [("Система управления", False),
                    ("Несущая система", False),
                    ("Трансмиссия", False),
                    ("Ходовая часть", True)]
    },
    {
        "question": "10. Какая часть трансмиссии отвечает за временное разъединение двигателя и трансмиссии?",
        "answers": [("Главная передача", False),
                    ("Сцепление", True),
                    ("Дифференциал", False),
                    ("Раздаточная коробка", False)]
    },
]
